★All in 1478? 向晴軒接逾百投資失利求助!!!

「貪心輸錢贏，輸血不輸錢！」港股今日(19日)收市再創歷史新高；報32,254點，升132點或0.41%。「港股大時代」似重臨，不少人也想起電視劇《大時代》那句經典對白。那裡在現實世界是否牛市就必賺？非也。明愛向晴軒債務及理財輔導服務去年收到超過100個投資失利求助個案，欠債金額最高逾100萬港元，有人因「炒波幅」致焦頭爛額，亦有薪高糧準求助人最終要申請破產。向晴軒提醒因近日股市飆升而欲入市散戶，必須訂下止蝕止賺位，更重要是量力而為！

向晴軒債務及理財輔導服務翁姑娘透露，去年超過100個投資失利求助個案，求助人主要為男士，不少是30歲以上、40歲以下有穩定工作的年青投資者，而且大部分有一定投資經驗，在股票市場游走了4、5年。翁姑娘指求助人在升市中欠債原因，部分是後悔「賺唔夠」而借貸一博，或以為高回報投資產品才能賺大錢，但升市亦有調整時，部分「炒波幅」求助人因而蝕錢兼欠債。

翁姑娘提醒，散戶入市前須確保自己有至少相等於收入3至6倍的應急錢，之後才以餘錢作投資，若要借貸投資應了解還款能力，切記勿人買我買，並要妥善分配資產以分散風險。不過，年收超過100個投資失利求助個案並非高位，翁相信若股市掉頭向下，求助個案將會上升，而向晴軒有設立債務及理財專線供有需要人士查詢。

老貓，你有冇去求助

老貓依家輸咗幾多錢

SH貓

不少是30歲以上、40歲以下有穩定工作的年青投資者

老貓做倉應該算係穩定工作